<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[GA system products]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>site-lib/media/favicon.png</url><title>GA system products</title><link/></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Sun, 30 Nov 2025 18:29:09 GMT</lastBuildDate><atom:link href="site-lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:29:09 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator/><item><title><![CDATA[index]]></title><description><![CDATA[GA Products Vault Линейка продуктов для складской автоматизации кампании GA systems
Ниже приводится описание компонентов системы GA TCS - Transport Control System, системы для построения конвейерных и сортировочных систем. <a data-tooltip-position="top" aria-label="GA TCS Breif" data-href="GA TCS Breif" href="ga-tcs/ga-tcs-breif.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">GA TCS</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="GA Roller Controller Breif" data-href="GA Roller Controller Breif" href="ga-roller-controller/ga-roller-controller-breif.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">GA Roller Controller</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="GA Signal Router Breif" data-href="GA Signal Router Breif" href="ga-signal-router/ga-signal-router-breif.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">GA Signal Router</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="GA Soft PLC Breif" data-href="GA Soft PLC Breif" href="ga-soft-plc/ga-soft-plc-breif.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">GA Soft PLC</a>
]]></description><link>index.html</link><guid isPermaLink="false">index.md</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:18:42 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[GA Soft PLC Breif]]></title><description><![CDATA[GA Soft PLC - это универсальное программное обеспечение, предназначенное для автоматизации технологических процессов, позволяющее осуществлять управление конвейерными, сортировочными, шатловыми системами и сопутствующим периферийным оборудованием. Ключевой особенностью GA Soft PLC в сравнении с классическими PLC является отсутствие привязки потребителя к вендору производителю аппаратной части PLC, т.е. наше ПО имеет минимальные требования к аппаратной части и фактически может быть развернуто как на стационарном PC так и на промышленном компьютере общего назначения. GA Soft PLC является одним из компонентов <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://gasystems.ru/products/ga-tcs/" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://gasystems.ru/products/ga-tcs/" target="_self">GA TCS&nbsp;- Transport Control</a> System в которую также входят:
<br>Контроллер приводных устройств конвейера <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://gasystems.ru/products/ga-roller-control-breif/" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://gasystems.ru/products/ga-roller-control-breif/" target="_self">GA Roller Controller</a>
<br>Сетевой "роутер" для объединения двух групп контроллеров приводных устройств <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://gasystems.ru/products/ga-signal-router-breif/" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://gasystems.ru/products/ga-signal-router-breif/" target="_self">GA Signal Router</a>.
На верхнем уровне GA Soft PLC представляет из себя набор сервисов для интеграции в инфраструктуру склада некоторые из которых , а именно:
WMS (Warehouse Management System ) - API для интеграции с WMS. Возможны разные варианты интеграции: интеграция имеющегося API заказчиком, разработка API под требования заказчика. HMI (Human-machine interface ) - В общем случае HMI представляет из себя визуализацию состояния автоматизированного тех. процесса/конвейера/сортировочной системы. В GA Soft PLC визуализация представляется Web приложением доступным из браузера с любого устройства. По желанию заказчика может быть перенесена на любую HMI панель. HTTP сервер - сервер с открытым API для интеграции с другими сервисами и службами на стороне заказчика. Ядро системы представляет из себя ОС реального времени с необходимым набором ПО для управления тех процессом посредством нижележащих уровней абстракции. WMS(Системауправленияскладом)HMI(Человеко-машинныйинтерфейс)HTTP-сервер Ядро GA Soft PLC Виртуальное устройство 3Виртуальное устройство 2Виртуальное устройство 1Драйвер устройств(2-3)Драйверустройств (1)Управляемое(реальное)устройство 3Управляемое(реальное)устройство 2Управляемое(реальное)устройство 1 Верхнийуровень НижнийуровеньПолучение управляющих сигналов с внешних сервисов и API (интерфейсов)Расчеты текущих и необходимых состояний устройств, а также управление ими. Частота обновления - раз в 5 милисекундПрием, обработка и сохранение текущих показателей и статусов устройствВзаимодействие между SoftPLC и устройствамиНепосредственное управление устройствами и передача данныхСерверные API(взаимодействиес внешнимисервисами)Управление системой (Верхнеуровневые настройкивсей системы и окружения)HTTP-серверFSM(Начальнаянастройкасистемы )Управление состояниямиУправление устройствами,внутренняя логикавзаимосвязейБаза ДанныхУправление памятьюУправление событиями ивнутренней памятьюЛогированиеУправление устройствамиПодключение к устройству иобмен сообщениямиОписание преимуществ использования GA Soft PLC в сравнении с традиционными PLC:
Отсутствие вендор-локов (нет привязки разработанного ПО к конкретному вендору PLC, возможен перенос ПО на широкую номенклатуру разных производителей аппаратной части)
Сокращение простоев оборудования. Гибкая архитектура ПО с возможностью интеграции и доработки под любые системы и сервисы заказчика. Постоянная поддержка и удаленное обновление. ]]></description><link>ga-soft-plc/ga-soft-plc-breif.html</link><guid isPermaLink="false">GA Soft PLC/GA Soft PLC Breif.md</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 17:37:13 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[GA Signal Router Breif]]></title><description><![CDATA[Устройство представляет из себя сетевой "роутер" для объединения двух групп контроллеров приводных устройств <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://gasystems.ru/products/ga-roller-control-breif/" rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://gasystems.ru/products/ga-roller-control-breif/" target="_self">GA Roller Controller</a>.<br><img alt="IMG_8880 thumb.png" src="ga-signal-router/attach/img_8880-thumb.png" target="_self">
GA Signal Router позволяет объединять сети контроллеров приводных устройств GA Roller Controller в топологию "дерево", что позволяет объединить в один интерфейс Ethernet до 254 устройств GA Roller Controller (2 линии по 127 устройств).В свою очередь ПО GA Soft PLC предоставляет возможность подключения до 256 сетевых роутеров GA Signal Router через типовые сетевые коммутаторы, как проиллюстрировано ниже. <br><img alt="tree.png" src="ga-signal-router/attach/tree.png" target="_self">Устройство GA Signal Router помимо основного функционала по объединению групп контроллеров приводных устройств в топологию дерево, имеет дополнительный набор промышленных интерфейсов RS232/RS485/RS422 для подключения различного оборудования, например сканеров штрих кодов (сканеры располагаются над секцией сортировки для идентификации транспортируемого продукта ), энкодеров (используются для позиционирования на сортировочных конвейерах), а также другого вспомогательного оборудования, например HMI панелей. Таким образом упрощается задача прокладки кабелей до центрального шкафа, а интерфейсы подключаемого оборудования преобразуются в Ethernet и данные по тому же транспорту поступают в ПО GA Soft PLC. Обе линии GA-Link используемые для подключения контроллеров приводных устройств имеют обратную совместимость с протоколом CAN Open, что в свою очередь позволяет реализовать технологию CoE (CAN over Ethernet) и может быть использовано для подключения модулей distributed I/O к ПО GA Soft PLC посредством того же транспорта. Distributed I/O модули представляют из себя типовые модули ввода вывода дискретных сигналов. В системах управления конвейером наиболее часто используются для сбора состояний оборудования внутри шкафа и управления им. Протокол уровня приложения DS401 является стандартным для всеx модулей ввода вывода дискретных сигналов distributed I/O. Таким образом главным преимуществом GA Signal Router является возможность все оборудование для управления конвейерной системой объединить в одну транспортную сеть, при этом сохранив высокую отказоустойчивость системы (при отказе GA Signal Router не произойдет остановка транспортных операций на прямолинейных участках системы). Подключение до 254 устройств GA Signal Router
Поддержка процедуры автоматической настройки устройств в сети GA-Link
Подключение вспомогательных устройств по RS232/RS485/RS422
Подключение distributed I/O - модули ввода вывода дискретных сигналов
Поддержка технологии CoE (CAN over Ethernet )
Поддержка протоколов сканеров DataLogic Поддержка абсолютных и инкрементальных энкодеров. Конфигурация через USB и web интерфейс. Интеграция с PLC сторонних вендоров через протокол ModBus TCP. Использование стандартного сетевого оборудования вместо проприетарных дорогостоящих хабов ( Profinet, Ethercat ). Простота монтажа за счет использования типовой витой пары и экономия на кабельной продукции. Сокращение сроков пуско-налаодчных работ за счет автоматизированной, централизованной настройки всех устройств GA Roller Controller. Сокращение сроков починки и замены всех устройств за счет функционала горячей замены. Конфигурация вновь установленных устройств производится "нажатием одной кнопки". Поддержка протокола ModBus TCP в качестве итогового транспортного протокола позволяет использование с ~ 95% ПЛК используемых на рынке. В том числе с Российским производителем PLC ОВЕН. ]]></description><link>ga-signal-router/ga-signal-router-breif.html</link><guid isPermaLink="false">GA Signal Router/GA Signal Router Breif.md</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 17:36:59 GMT</pubDate><enclosure url="." length="0" type="false"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="."&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[GA Roller Controller Breif]]></title><description><![CDATA[Контроллер приводных устройств конвейера GA Roller Controller, предназначен для реализации распределенной системы управления приводными устройствами конвейерной или сортировочной системы. <img alt="IMG_8872 thumb.png" src="ga-roller-controller/attach/img_8872-thumb.png" target="_self">Создание конвейерных секций на базе любых транспортных систем (роликовых и/или ленточных) через подключение приводных устройств и сенсоров к контроллеру. У системы построенной на базе GA Roller Controller&nbsp;+ Signal Router нет ограничения по количеству обслуживаемых секций конвейера (ограничения практически не достижимы в реальных условиях: &gt; 130 000 каналов управления моторами и опроса сенсоров). Возможно последовательное соединение до 127 устройств GA Roller Controller, а при использовании GA Signal Router создается распределенное дерево из устройств объединяющее до 32 512 устройств GA Roller Controller. ZPA (Zero Pressure Accumulation) - создание конвейеров с бесконтактным накоплением, такие конвейеры не позволяют продуктам касаться друг друга во время транспортировки, тем самым уменьшая повреждение хрупких предметов во время накопления. Merging section - управление секциями слияния с сохранением бесконтактного накопления, при этом можно гибко управлять приоритетами потоков на слиянии. Sorting section - сортировочные секции и трансферы. Возможность гибко настраивать управление потоками сортировки через конфигурацию самого контроллера или интеграцию со сканерами через GA Signal Router и WMS системой. Поддержка 99% процентов оборудования на рынке используемого для построения конвейерных секций (драйвера мотор роликов, интегрированные мотор ролики, частотные регуляторы, датчики PNP и NPN, готовые трансферные секции Damon). При конфигурации задается тип оборудования и сценарий использования. Поддержка до 4‑х каналов. При реализации конвейерной системы с бесконтактным накоплением "один канал" это мотор + сенсор. Таким образом один контроллер может обслуживать от 1-го до 4-х сегментов в конвейерной секции. При этом каналы независимы, и в рамках одного контроллера можно управлять как секциями ленточного транспорта, так и роликового. Сеть устройств GA Roller Controller является набором распределенных контроллеров и при отказе центральной системы управления сохраняет работоспособность, что сокращает издержки, связанные с простоем конвейера. В качестве соединителей используются стандартная витая пара, что сокращает время монтажа и сокращает стоимость кабельной продукции. Используемая технология последовательной шины GA-Link позволяет проводить централизованную автоматическую конфигурацию всех устройств сразу, без необходимости конфигурации каждого устройства в отдельности. Это, в свою очередь, кратно снижает время пусконаладочных работ, а также требования к персоналу, проводящему запуск в эксплуатацию. Удобство подключения и диагностики за счет использования USB - С интерфейса. Для полноценной диагностики или индивидуальной конфигурации можно использовать смартфон без дополнительных адаптеров и кабелей. Независимость от изготовителя мотор роликов и частотных регуляторов. GA Roller Controller совместим с большой номенклатурой приводных устройств и сенсоров, что позволяет при расширении/модификации старых и проектировании новых конвейеров использовать доступные привода и сенсоры или имеющиеся в запасах. <br><img alt="untitled.104 thumb.png" src="ga-roller-controller/attach/untitled.104-thumb.png" target="_self"><br>
<img alt="untitled.103.png" src="ga-roller-controller/attach/untitled.103.png" target="_self">]]></description><link>ga-roller-controller/ga-roller-controller-breif.html</link><guid isPermaLink="false">GA Roller Controller/GA Roller Controller Breif.md</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 17:36:20 GMT</pubDate><enclosure url="." length="0" type="false"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="."&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[GA TCS Breif]]></title><description><![CDATA[GA TCS - Transport Control System
На базе GA TCS можно реализовать управление любым конвейером или сортировочной системой. GA - TCS состоит из:
Контроллер приводных устройств конвейера - <a data-tooltip-position="top" aria-label="GA Roller Controller Breif" data-href="GA Roller Controller Breif" href="ga-roller-controller/ga-roller-controller-breif.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">GA Roller Controller</a>
<br>Сетевой роутер для объединения групп контроллеров приводных устройств - <a data-tooltip-position="top" aria-label="GA Signal Router Breif" data-href="GA Signal Router Breif" href="ga-signal-router/ga-signal-router-breif.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">GA Signal Router</a>
<br>ПО для управления и конфигурации системы - <a data-tooltip-position="top" aria-label="GA Soft PLC Breif" data-href="GA Soft PLC Breif" href="ga-soft-plc/ga-soft-plc-breif.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">GA Soft PLC</a>
Один или несколько шкафов с системами защиты и запуска (количественный состав оборудования и детали реализация зависит от тех. требований на конвейер)
GA TCS - Transport Control SystemGA SoftPLCGA SignalRouterGA SignalRouterGA RollerController1GA RollerController1GA RollerControllerNGA RollerControllerNGA RollerControllerNДругие устройстваGA RollerController1]]></description><link>ga-tcs/ga-tcs-breif.html</link><guid isPermaLink="false">GA TCS/GA TCS Breif.md</guid><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 17:35:57 GMT</pubDate></item></channel></rss>